數十萬市民送暖 阿Sir辛苦晒！

■上千市民昨日分別到不同地區警署慰問，支持警方依法平暴。■上千市民昨日分別到不同地區警署慰問，支持警方依法平暴。

香港文匯報訊（記者 郭嘉盛）「守護香港大聯盟」昨日舉行首次「全民撐警日」活動，多個團體聯同數十萬市民通過各種形式，包括全日分別到不同地區的警署送上心意卡和物資，一聲聲「警察你們辛苦了」、「我哋支持你」，表達香港絕大多數市民對警隊的支持。近千名香港市民攜同親友，向警隊送上親手繪製的各式各樣的心意卡或慰問信，支持慰問前線警員，並希望警方挺住，堅守崗位，依法執法。主辦團體指，騷亂一日不平息，市民撐警就會繼續。

「守護香港大聯盟」昨日赴不同警署，包括中區警署、觀塘警署和葵涌警署等，為警務人員送上物資，包括水和乾糧等，更一同喊出「香港警察讚」等口號。在中區警署拉開序幕，一批又一批身着藍色上衣的香港市民，扶老攜幼，自發來到中區警署。一聲聲「警察辛苦了！」「我們支持你們！」為警察送去溫暖與支持。

市民齊打氣 警官言感動

一直親切地與市民合影的中區警署指揮官戴本港告訴記者，看到市民陸續來到警署慰問警員，警方感到非常感動和開心。警方會更加努力，堅守崗位，守護香港。

多個民間團體亦分別到全港各區警署，送上心意卡，表達對香港警隊的支持。工聯會各行業屬會就兵分多路到各區警署。其中，鐵路工會聯合會的理事及會員就前往灣仔警察總部慰問警員，有幾位途經的市民更主動要求加入，希望為香港做一些事情，更希望香港多一些正能量的行動，向暴力說不。

汽車交通運輸業總工會、民航工會、香港旅遊業僱員總會等亦分別到警總為警隊打氣，表達支持警察執法，感謝警察守護香港的心聲。

香港製造業總工會上午把製作好的心意卡送到黃大仙警署，為警察打打氣。心意卡上貼上的是一份份點讚，代表着對警察的一聲聲支持。警長以堅定的語氣表示，他們以保護香港市民為己任，任何艱難時刻都會緊守崗位。

香江守護神 致崇高敬意

經民聯立法會議員梁美芬，昨日和一批熱心市民去到葵涌警署，向警察表達心意，「香港警隊站在守護『一國兩制』、香港法治的最前線，各位阿Sir、Madam，辛苦晒你哋！多謝你哋！加油！」

「守護香港大聯盟」召集人的全國政協委員黃英豪表示，香港警察是香港市民的「守護神」，在過去一段時間為維護香港社會穩定作出了極大的貢獻。由於警察執行任務時制服以藍色為主色，故大聯盟號召市民穿藍色，就是要表示市民和警察永遠站在一起。

他直言，自己在室外只站了半小時，已經汗流浹背、覺得很辛苦，而警員過去幾個月在三十四、五度的天氣中，將幾十磅的裝備全副穿上身，連續行動十幾個小時，可以想像是多麼的辛苦，故他們代表全港絕大多數市民向警方致以最崇高的敬意，希望警方挺住，堅守崗位，依法執法。

黃英豪強調，香港警察在過去一段時間裡為維護社會穩定作出了極大的貢獻，而市民對警方的支持十分重要的，若騷亂不平息，市民將繼續撐警。

新聞鏈接：

【求置頂】我係811港島東集會搞手，請大家冇野做就黎維園

811。約定你 「深水埗」「港島東」遊行

(冇人講)今日去深水埗!!!!唔好上淘寶！推爆我！

[求今日置頂] 811港島東要人

[811] 深水埗 港島東 機場和你飛final call